【施政報告】中港電網料2025年接駁 專家：環境局傾向買中國電

今年施政報告料提及減排和減廢政策。首先，「長遠減碳策略支援小組」今年底諮詢公眾長遠減碳策略，擬訂2050年減排目標，當中討論未來發電燃料組合。據了解，小組為保留更多討論空間，不傾向擬訂具體燃料組合予公眾選擇，唯輸入核電和向南方電網買電都是諮詢選項之一。有小組委員認為，環境局仍傾向引入內地電力。

公眾諮詢文件最快年底公佈，訂立長遠減碳目標。由於香港約70%的碳排放源自發電，諮詢文件討論未來發電燃料組合。有小組成員形容，今次諮詢希望由下而上討論，料不會拋出清晰燃料組合予公眾選擇，但仍將區域合作如買核電、買可再生能源列為選項。

上一次燃料組合諮詢是2014年，當時環境局提供兩個燃料組合方案，包括增加本地天然氣發電，以及向南方電網購買電力。當時局方推銷「內地買電方案」遇上兩間電力公司和民意反彈。有小組成員指，感覺環境局仍傾向引入內地電力。不過，小組成員反而較多討論如何減少用電，控制發電峰值，從而減少興建發電機組。近月環境局約見環團，有環團透露局方了解引入「清潔能源」會否得到支持。

環境局與兩電在制定五年發展計劃時，已為引入內地電力埋下伏線，批准中電與南方電網接駁的潔淨能源專綫項目，有關項目在2025年完工。

小組料2018年年底前公布《公眾參與文件》，今年第4季至明年第1季做宣傳活動、地區討論坊及公眾互動活動。明年第3季可持續發展委員會公布政策建議報告書。

環境局早前計劃，爭取立法會10月復會後盡快交垃圾徵費草案。不過，即使草案獲通過，垃圾徵費難以在下年如期實施。環保署早前聘請顧問研究就指定垃圾袋及大型廢物標籤制定製造、存貨及分發系統做可行性研究，顧問合約預計在2019年11月7日屆滿。其後再需做招標等工作，餘下不足兩個月時間料難以趕及完成。

環保署回覆，計劃在新一屆立法年度開始後，盡快向立法會提交都市固體廢物收費的條例草案。有關顧問研究會就指定垃圾袋及大型廢物標籤的製造丶存貨及分發系統的規劃及籌備，包括相關的招標程序作出建議，以配合都市固體廢物收費的實施。署方無正面回應能否趕及2019年實施垃圾徵費。

送錢大陸

最重要係揸住香港春袋

上年天鴿吹澳門有板你睇

一句珠海唔夠電就有得澳門自生自滅

買中國電永不超生

又多個機會送錢比大陸洗 ，倒不如攞舊錢去研究點樣減少本港碳排放仲好過啦

澳門幾次打完風咁樣都唔知死?
暑假仲要唔夠電用

乜撚野計劃都中港呀內地呀
盲嘅都知想點啦

香港停電不是夢

支那自己都唔夠用賣條閪?
港共支共為左榨乾香港庫房無所不用其極

水 食物 再加埋電
深圳市香港區

香港主要污染根本唔係大問題
主要污染物都吹過黎

根本收order打做野控制你電網
做資詢做到佢想要答案為止

港共真係忽上腦
大陸啲網民成日都怨屋企無啦啦停電
搞到雪櫃啲嘢溶曬
而家逼市民比錢買垃圾？
仆街啦政府

一個供電穩定率高既地方 向穩定率低既地方"買"電
大佬啊你唔好做得咁明顯得唔得啊

97咪又係咁，一個發達城市交比一個發展中國家管

自甘墮落

唔好買大陸電 一陣好似買毒水咁俾人話如不是中國乜乜乜 仲要買世界上最貴既電幫補大陸

想推低樓價

打風真係會停電停水

等睇港股斷電

遲吓毫無先兆下整一次全港大停電，之後就大條道理推行

咪傻啦 兩間點會肯

誠哥撤緊資

香港太陽同風力都十分豐富
加上三面環海 比錢蘇格蘭黎發展潮汐能都仲得

唔明點解死都要買支那電

成日停電，係都要買

我記得香港好似有賣電俾大陸

到時就話香港水電都要依靠大陸

係 中電會將多餘既電分比大陸

今年先話唔使買大陸電，上次諮詢輸左又再來過

果次係大比數要本地用潔淨燃料架，一年都未夠又想奶共

一路諗緊計點樣送錢比大陸

執撚左佢啦環境局
又垃圾徵費
又買大陸電

到時班保皇狗又出嚟講「你有電用要感恩呀」

買水已經有眼你睇啦
年年買返黎倒

嘉道理家族無咩大影響力

買多都算
大陸電網好垃圾，一定扯冧香港嘅電網

唯有期望侵侵快手整死支那

香港電力供應一直都好好，中咩撚電網，中你老母呀

水電煤(天然氣)

買tesla電池
起海上風力發電場
天台太陽能板
收緊新樓節能要求
資助香港家庭換led燈膽
加peak hours電費

屌港共d奶屎眼狗幾時死

係呀，南方電網係香港供電比大陸

基建，通訊，媒體，水，都被佔據。

電，土地，網絡好快被控制。

香港馬交化

人口殖民、產業單一、言論冇自由、黑警權過大......

依家連電都要學馬交，依賴中蟈

點會唔明，啲官一見個支字就流晒西水。
退休就走去英美加

澳門翻版

咁咪好囉 可以宣布唔洗返工 冇電返工都做唔到野

最弊無電你喺屋企都做唔到嘢，雪櫃啲食物壞哂，出街都唔會有嘢食。呢個世界唔係唔洗返工就係好

借減排環保之名送錢比大陸

幫手打貿易戰嗟，關乜撚碳排放事，咁在意環保，搞咗學日本咁全民強制分類垃圾未？

仆街

咁咪瞓覺囉 食物可以買過 好過要做野辛苦呀

你條撚就接駁

條撚屌光頭局長又諗d 弱智政策出黎賣港

馬交電力一收皮咪又係要搵香港兩電求救，奶到連維修技術都冇埋

天真
舊錢俾大陸大學研究完都係建議向大陸買電
食多舊錢fatfat

賣港無所不用其極

屌你老母

商場冷氣限制26度快將來臨

遲下大陸仔會話要不是中國送電給香港，香港人要點蠟燭

首先土地問題。。。太陽能同埋風力都要用好多地先實行到。。

其次，其實香港嘅風力資源相比起蘇格蘭呢啲咁大風嘅地方真係並唔多，潮汐發電efficiency 不嬲都偏低

個人認為最好就發展核電，用地最少，efficiency 最高，對環境同埋人嘅傷害遠低於化石燃料

利申: 核電打手

香港個電網比大陸成熟咁多 穩定咁多 使同返佢買電？ 要送錢 不如每日150個要香港出錢買啦 我屌你個老母

大陸電咁唔穩定 打次風都有排你停啦....

香港已經有發電設施仲買乜電
家下香港真係無限錢咩

有親環保2個字都係垃圾

支那電網出哂名唔穩定
堂堂一個金融中心
淪落到畀第三世界國家支配
外資見到重唔走？

大陸電

兩電：

正呀
人工島清左庫房先，每年筆收入靠千百樣野運晒上去🤤
庫房長期維持0$

港共為左奶共真係

中國比美國打到到時電都唔知有冇
你香港同人買電纜啊？
買條電纜駁完無電出，一年唔知幾多萬

成個政府成個小學雞咁
次次推唔成既野過幾個月又再推
想推到得為止
唔好咁撚on9啦

同農業發達地區同非洲買糧食有咩分別
接駁埋個電網到時比錢仲要供返電轉頭比大陸
啲高官真係生仔無屎忽成家落地獄十八層

又fatfat啦

明明香港電多到要賣返比大陸

玩撚完

大家電污染勁過香港 又係污染源唔係香港就當環保

好想睇下香港沉淪到點班港豬先會醒

廢氣唔響自己屋企咪環保囉

同人地買電就環保
眼不見為淨?
唔好咁撚多藉口賣港啦屌

不定搵借口運錢返上去

屌 大陸發完電d污染物吹撚哂落黎香港果d先叫污染呀 本身香港好地地撚有咁多污染咩 屌你老母
香港真係冇得救

屌你老母臭西on9正苦

擺明係斷你自給自足既能力嫁喇

擺明自己棄哂d基本設備
最好水塘都棄埋
水電都依賴哂支那
睇下港豬有咩好講

嘉道理家族都係

痴孖筋，澳門咪有板你睇lor，仲夠薑咁做。

留名睇幾年後港交所斷電

老闆：停電又點撚樣呀？點支爉燭繼續做野啦

咩話？冇電腦點做野？咪返嚟執下office囉。平時啲野亂咁擺我都唔理你地，好啦，今日有時間可以執執佢

SEND唔到EMAIL你唔識寫信嫁

支那排放完咪又吹番香港，垃圾環保局廢青

同埋佢個西氣東輸，啲天然氣又唔純，差過之前個崖城天然氣，價錢又貴幾倍，條款又荷刻，係香港先會俾佢禁住黎搶。

明明之前講話起天然氣接收站，買番外國氣咪幾好

全方位進貢

水電人工島

港燈同中電都無問題?

香港個兩間電力公司
背景喺咩，人人都知
下次特首選舉小心一個屈尾十 報復

問過中電同港燈未？

啲新居屋、公屋，四五個人住得一間房，一係自己間多兩間冇窗房，唔廿四小時開冷氣可以點，戇鳩鳩

Cls

仲記得幾年前假資詢問買大陸天然氣
果頭市民反對就有人燒香港電塔搞到停電
根本依家又問多次係想控制香港電力

其實明眼人一睇就知政治任務嚟
正常官員係唔會亂推政策
（衰咗會花底）
仲要係啲衰咗一次
仲要未過冷河又舊事重提個啲
正如依家都唔會再見到有人提慳電膽嘅事啦

港奸又準備就緒做野

offshore wind turbine 土乜撚野地

大廈天台大廈外牆做太陽能發電要好多地

依啲可再生能源不嬲效率係低

核電 你信得過中國人管理核電廠

屌你老母 香港有呢啲老細真係何其有幸 怪唔得有咁多錢送俾支那

屌你老母 成班高官都無腦 只係識刷鞋

當年就有英國佬搞到風生水起 話咁易上晒位

今時今日就坐係度阻住地球轉 害埋下一代 再講風涼話話年青人無上進心

一日e班人重係度 香港都唔會好
睇佢地幾時跌死

聖旨落左，奴才一定要做

一定要反到底

賣港政府又一力作

仆街政府

1994 年 hk 已用緊，讀多d 書先講啦

Trump add oil
特朗普加油 等香港班高官知道美國厲害

放心 大把電機工程佬屌尻佢 已經收到風
入大陸電=叫香港班Electric Engine 佬等失業

放心 賣港政府為求出賣香港, 一定迎難而上
呢鋪你班香港Electric Engine 佬食定屎都得喇

1994年已經用緊咁又點
近年咁多醜聞傳出黎
大亞灣核泄漏成日暪報
巴打你選擇性失明？
關讀多D書咩事？你睇多啲新聞先講啦

quote 埋wiki比你睇 撐核定撐支那撐上腦

漏放鋼筋[编辑]
1987年10月9日，香港立法局專責小組與核電投資公司開會時，接獲通知，發現核電廠一號反應堆地基漏放316支鋼筋。雖然核電投資公司同意立即補救，但有議員認為當局以後必須加強監管核電廠，以保安全。[13]
後來發現，原來事件早於9月時被發現，但直至有香港報章揭發後才曝光，有隱瞞之嫌。投資公司高層事後解釋，地基應有576支鋼筋，漏放316支是因為工人看錯圖則所致。事件被揭發，是因為發現建成的混凝土地基與規格不符。據部分報章指，補救措施是在興建5層地基的第2層時作額外加固，而且，316支鋼筋只佔全數8080支鋼筋的2%。但有香港立法局的土木工程師議員陳濟強反駁，在土木工程學內，不同地方的鋼筋所受的負重不同，在地基這個特定局部位置漏放55%鋼筋，是一個非常嚴重的錯誤。[14]
由芝加哥大學出版的的《原子科學家公報》（Bulletin of the Atomic Scientists）於1991年10月刊以 "Hong Kong fears Chinese Chernobyl"（香港懼怕中國切爾諾貝爾）為題講述事件。[15]
核洩漏事件[编辑]
有报道称核電廠在2010年10月23日為一個反應堆進行例行大修時，工作人員發現冷卻反應堆的喉管出現了三條裂紋，並發現滲漏出帶有輻射的硼結晶，工作人員吸收不多於2毫希輻射量，相當於照2次X光的劑量，是八年來最嚴重的事件，也是這一年內第三次出現事故。儘管這次洩漏事故事件按照國際核事件分級表屬於較低的第一級的異常事件，但較同年5月燃料棒事故嚴重，核電廠分別在事後4日及10日知會中華電力管理層及港府。[16]事故於22天後被披露，部分香港市民因此質疑核電站有意隱瞞該事故。

推

港共全家仆街含家產
不得好死 絕子絕孫

覺得香港人係呢點絕對唔可以妥協
我希望政治冷感個班港豬可以醒覺，其實政治係滲透係日常生活中，你唔搞政治，政治都會搞你
真係希望香港人可以團結起黎，槍口一致對外

港共賣港方面真係世界級

專家食屎.jpg

景鴻移民又有大把生意